---
title: Nemilé větry
date: 2018-04-01
scortes: https://scortes.rozpisyzapasu.cz/api/533A1A/2017/Morašice/c63c81e6-72bf-45cc-884b-1d1d085c3000.html
image: /public/images/zapasy/morasice-opatov.png

sestava: J. Špinar - D. Štancl, M. Chmelík, M. Klement, V. Tměj - B. Válek, M. Štancl, M. Sokol, Z. Skala - V. Štancl, J. Kopecký (M. Ropek)
goly: M. Chmelík, Z. Skala
zlute: D. Štancl
---

<p>Otevřít novou půlsezónu na hřišti posledního mužstva nám nebylo přáno, a tak nás po výsledkově povedené přípravě bez inkasovaného gólu čekal o poznání těžší protivník z Opatova. Buriánovo zranění při rozcvičce nám zhatilo plán zatížit opravenou střídačku 86 léty, katapultovalo do základní sestavy výjimečně otužilého Kopeckého a samotný Ropek se tak musel na střídačce skoro bát. Nový kapitán V. Štancl se uvedl skvěle, když zařídil, že první poločas budeme hrát se silným větrem v zádech. Této výhody jsme využili pouze ve smyslu vytrvalé herní převahy. Bohužel když se v 7.minutě hosté poprvé dostali hlouběji na naši polovinu, rovnou poměrně jednoduše vyplavali až do koncovky tváří v tvář Špinarovi. Ten si s prvním pokusem poradil, ale dorážka už zařídila hostům nečekané vedení. Naše převaha ale nepolevila, a když Kopeckého výbornou hlavičku z vápna vyrazil neméně povedeným zákrokem hostující gólman, kopali jsme po čtvrt hodině první roh. Na Válkův balón si na zadní tyči naběhl Chmelík a bylo srovnáno. Když další roh Válkův roh po další střele Kopeckého dorazil zblízka do sítě důrazný Skala, vypadalo to, že zápas přeci jen pojede podle našeho plánu. Úzkostlivý metr rozhodčího přinesl spoustu možností ke klidným centrům do vápna, ale ani z nich ani z dalších nebezpečných Válkových rohů se neurodilo, mimo střílel mimo jiných Tměj. Když už jsme se smiřovali s tím, že silný vítr přetavíme pouze v jednogólové vedení, rozplynul se i tento dílčí úspěch, když se po Klementově zaváhání dostal ke gólu do šatny hodně lacino hostující sniper Kalánek.</p>

<p>Druhý poločas jsme přirozeně hráli spíše druhé housle, ale zdaleka ne tak druhé, jako hosté v prvním. Za celý poločas měl Špinar práci pouze s jednou propagační střelou a hlavně rohem točeným přímo do brány. Ne že by nám dařilo nějak útočit a pomýšlet na vítězný gól, ale vypadalo to, že bychom ani nemuseli inkasovat, protože čím dál ostřejší boj se odehrával převážně mezi šestnáctkami. Bohužel pět minut před koncem zatočil vítr s dalekonosným pokusem, Špinarovi propadl mezi prsty na tyč, u odraženého balónu byli jako první hosté a v pohodě ho napálili do sítě. Nám svitla šance na vyrovnání v úplném závěru, ale přímý kop z dvaceti metrů se do brány nevešel, a tak jsme, jak píše renomovaný okresní deník, začali tam, kde jsme na podzim skončili - překvapivou prohrou na domácím trávníku. Snad tedy fanouškům složíme reparát v příštím domácím zápase a snad se u toho stihneme i vyfotit.</p>
